【少女愛打機】開台直播打機 Cosplay上陣引人睇(垃圾蘋果日報用吸睛)

「越來越多女孩子覺得，開台可能會吸引很多觀眾， 因為自己有這樣的優點，吸引到別人贊助自己， 亦覺得這是不錯的賺錢渠道，因爲留在家打機便有人捐錢。」20歲 的Hotcake是打機狂迷，早前更投身直播打機行列。

「開台都是一種賺錢的方式，雖然香港未流行，其實台灣已有很多。 」開台直播打機如何賺錢？「直播打機的人， 通常會設置一條連結在下面，是連結自己的銀行戶口， 觀眾可以送出虛擬物品，遊戲內的東西，去支持打機者。」

每次有多少人看直播？「如果高峰時又或玩cosplay時， 可能會有數百人，如果平時沒有開鏡頭，別人可能不感興趣， 因為看不到打機者，可能只有數十人。」

直播平台會要求打機者有多少觀眾才會簽約？「平台的訂閱系統， 平均每次開台要有500個觀眾以上，要平均500人， 又或者你的追隨者多，都會考慮跟你簽約的。如果跟平台簽了約， 就會有廣告收益，訂閱金額是每人5元美金，公司會給你一半，即是 2.5美金。越多人每個月訂閱，就會累積金額。」

觀眾是否會額外贊助？「觀眾贊助是另一種收入， 如果你簽了約給平台，可能會跟你拆分(觀眾贊助)， 但如果你自己開台，就會全額收款。如果是少少的贊助， 就好像你在餐廳吃飯付小費般，可能是數元(美金)。」

不過，也有觀眾很疏爽，「有些觀眾可能一個月贊助一次， 可能會一百元美金，或者他們想爭取做排行榜第一名， 想做你的台的『大乾爹』，有可能贊助數千元美金， 外國是有見過的。 」

有什麼方法吸引觀眾捐錢？「可能會說想更換電腦設備， 或者有沒有觀眾想看看新遊戲，集資每人一兩元買新遊戲， 或者達到一定金額，就玩cosplay給大家看，給點福利大家。 」

一個月靠直播最多賺多少錢？「最多呀，其實都是一百元美金， 百多元啦，兌回港幣差不多一千元。對初初開台的人來說， 有觀眾贊助已是好事。還是在堅持，但始終都要吃飯的， 都要出外做兼職賺錢。」

暫時目標是什麼？「目前的目標是想有人訂閱， 起碼覺得自己是這個平台工作的人。」

............... 金句

會窮

我都係日打夜打 不過接受唔到要化妝打機
好似做雞咁比班咸濕佬望
咁樣打機邊度舒服
但係又好似幾好搵咁

連cos的角色都係雞！

唔露樣，靠口才都得

玩cosplay都係雞

g

打份工啫
化個妝 露下事業線打機
每日打2-3個鐘
分分鐘好搵過日日OT做到隻狗

雞點同
雞要搞埋, 差太遠

你露樣同事業線就有錢落袋

陳雲條廢老都有九皮野啦